<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/pt/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/pt</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 25 Jan 2017 01:00:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Por quê escolher PrestaShop?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/25/keep-calm-e-venda-online-com-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/25/keep-calm-e-venda-online-com-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 01:00:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[PrestaShop News]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13592</guid>
		<description><![CDATA[<p>Keep Calm e venda online com a PrestaShop. Vender online com a PrestaShop é dar aos comerciantes a possibilidade de se destacar e aproveitar todas as grandes oportunidades da web. De qualquer forma, esse é o desafio que a PrestaShop estabeleceu há cerca de 10 anos. Uma solução simples, eficiente, poderosa, internacional, pronta para fazer [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/25/keep-calm-e-venda-online-com-prestashop/">Por quê escolher PrestaShop?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Keep Calm e venda online com a PrestaShop. <strong>Vender online com a PrestaShop</strong> é dar aos comerciantes a possibilidade de se destacar e aproveitar todas as grandes oportunidades da web. De qualquer forma, esse é o desafio que a PrestaShop estabeleceu há cerca de 10 anos.<span id="more-13592"></span></p>
<p>Uma solução simples, eficiente, poderosa, internacional, pronta para fazer de seu produto, sua ideia, seu projeto, sua loja, sua startup, o próximo sucesso de <strong>e-commerce</strong> nos locais no mundo escolhidos por você. Porque o sol nunca se põe sobre o ecossistema da PrestaShop; uma benção para os comerciantes do Brasil, de Portugal e do mundo inteiro que querem aproveitar todo o potencial de desenvolvimento web na Europa e mais além!</p>
<p>As 15 razões listadas abaixo, para citar algumas, retratam justamente os valores adicionados de 10 anos de desenvolvimento de open source e de colaboração com um ecossistema de especialistas para os comerciantes entusiasmados e ambiciosos de todo o mundo.</p>
<h2>Por que razões tem que escolher a PrestaShop?</h2>
<p>1. É um software acessível e de fácil utilização graças a uma ergonomia pensada por usuários novatos e exigentes, experientes ou que estão começando na web;</p>
<p>2. É vender sabonetes orgânicos em França, cartões de Pokémon no Japão, artigos esportivos na República Democrática do Congo, produtos de beleza naturais na Malásia ou T-shirts na Colômbia;</p>
<p>3. São startups da web que ninguém é capaz de parar;</p>
<p>4. É um software gratuito com mais de 500 recursos que permitem gerenciar seu catálogo, seus pedidos e seus clientes, vendendo seus produtos através de um site móvel responsivo. Tudo isto com o objetivo de desenvolver o seu negócio online e em lojas;</p>
<p>5. É software fora do comum, no qual se baseiam os renomados varejistas de moda, como Eric Bompard, Manoush e até mesmo Ba&amp;sh.</p>
<p>6. É um hub que está ligado a um ecossistema de especialistas do e-commerce digital (desenvolvedores, responsáveis de e-commerce, gerentes de projeto), no mundo inteiro;</p>
<p>7. É uma comunidade de mais de um milhão de membros em mais de 195 países que apoia empreendedores ambiciosos a viverem suas paixões ao redor do mundo;</p>
<p>8. É uma solução &#8220;escalável&#8221; que rapidamente permite o desenvolvimento de sua loja no mercado europeu e nos 6 continentes do mundo em poucos cliques;</p>
<p>9. É a garantia de 250.000 sites de e-commerce ativos em todo o mundo;</p>
<p>10. São 5.000 módulos e temas disponíveis no <a href="https://addons.prestashop.com/pt/">Marketplace Addons </a>que garantem um acompanhamento em cada fase do desenvolvimento de sua loja online;</p>
<p>11. É uma solução de open-source acessível e versátil que oferece uma grande flexibilidade e transparência do desenvolvimento. Adicionamos um custo de desenvolvimento e manutenção duas vezes menor que outras soluções open-source no mercado;</p>
<p>12. São Pure-Players, empresas campeãs do mundo digital que tiveram sucesso em seu desenvolvimento com o apoio da PrestaShop: Custo Barcelona, Le Slip Français, Décathlon, Envie de Fraises, etc.</p>
<p>13. São especialistas em hospedagem que lhe permitem gerenciar o desempenho de sites com volumes muito elevados;</p>
<p>14. São sites de e-commerce que circulam e geram dezenas de milhões de euros de faturamento através de uma ampla variedade de modelos de vendas (vendas diretas, vendas privadas, Marketplace, redes sociais)</p>
<p>15. É uma equipe super motivada, no local, especialista e exigente para tornar sua loja a próxima história de sucesso do e-commerce;</p>
<p>Para saber mais, convidamos você a conhecer mais de perto nossas <a href="https://www.prestashop.com/pt/parceiros-agencia-web">agências parceiras</a> ou simplesmente <a href="https://www.prestashop.com/pt/baixar">baixar </a>o software PrestaShop.</p>
<p><strong>Um ótimo ano de e-commerce a todos!</strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/25/keep-calm-e-venda-online-com-prestashop/">Por quê escolher PrestaShop?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/25/keep-calm-e-venda-online-com-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>3 armadilhas para evitar otimizar a experiência do usuário</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/24/3-armadilhas-para-evitar-otimizar-experiencia-usuario/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/24/3-armadilhas-para-evitar-otimizar-experiencia-usuario/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 09:35:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13603</guid>
		<description><![CDATA[<p>Fala-se Fala-se cada vez mais sobre a experiência do usuário no e-commerce, no entanto, ainda é difícil entender o que ela quer dizer e, principalmente, conseguir otimizá-la para impulsionar a conversão no seu site. Então, o que é a experiência do usuário? Mais popularmente chamada de UX, ela corresponde ao percurso dos visitantes no seu [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/24/3-armadilhas-para-evitar-otimizar-experiencia-usuario/">3 armadilhas para evitar otimizar a experiência do usuário</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Fala-se Fala-se cada vez mais sobre a experiência do usuário no e-commerce, no entanto, ainda é difícil entender o que ela quer dizer e, principalmente, conseguir otimizá-la para impulsionar a conversão no seu site. </p>
<p>Então, o que é a experiência do usuário? Mais popularmente chamada de UX, ela corresponde ao percurso dos visitantes no seu site de e-commerce antes do ato de compra, ou seja, quando ainda são clientes em potencial. <span id="more-13603"></span></p>
<p>Portanto, é fundamental proporcionar a melhor experiência buscando mantê-los no site e maximizar suas possibilidades de conversão. </p>
<p>Mesmo que você também seja cliente de sites de e-commerce, que conheça os seus produtos melhor do que ninguém, é preciso evitar algumas armadilhas e otimizar ao máximo a experiência do usuário na sua loja virtual. </p>
<p><a href="https://fr.linkedin.com/in/leadesign" target="_blank">Léa Mendès</a>, UX Designer na PrestaShop, desvenda os segredos para evitar as 3 principais armadilhas e obter uma experiência do usuário bem-sucedida! </p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/Lr0ekGR_Je4?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=youtube&#038;utm_content=uxprestashop">Ver mais vídeos</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/24/3-armadilhas-para-evitar-otimizar-experiencia-usuario/">3 armadilhas para evitar otimizar a experiência do usuário</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/24/3-armadilhas-para-evitar-otimizar-experiencia-usuario/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 conselhos para ter o máximo de comentários positivos dos clientes para o seu site de e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/17/5-conselhos-para-ter-o-maximo-de-comentarios-positivos-dos-clientes-para-o-seu-site-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/17/5-conselhos-para-ter-o-maximo-de-comentarios-positivos-dos-clientes-para-o-seu-site-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 17 Jan 2017 01:00:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13577</guid>
		<description><![CDATA[<p>O e-commerce tornou-se um mercado muito competitivo onde você pode facilmente encontrar a mesma oferta em vários sites. Tendo em conta estes muitos participantes, a confiança é um importante critério de decisão para os consumidores no ato da compra. Para se ter uma ideia da seriedade de um site de e-commerce, o consumidor, muitas vezes, [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/17/5-conselhos-para-ter-o-maximo-de-comentarios-positivos-dos-clientes-para-o-seu-site-de-e-commerce/">5 conselhos para ter o máximo de comentários positivos dos clientes para o seu site de e-commerce</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>O e-commerce tornou-se um mercado muito competitivo onde você pode facilmente encontrar a mesma oferta em vários sites. Tendo em conta estes muitos participantes, a confiança é um importante critério de decisão para os consumidores no ato da compra.</p>
<p>Para se ter uma ideia da seriedade de um site de e-commerce, o consumidor, muitas vezes, consultará as avaliações disponíveis dos clientes.<span id="more-13577"></span>  </p>
<p>Portanto, é essencial para os comerciantes virtuais maximizar as avaliações positivas dos clientes, mas também limitar as avaliações negativas, que são uma barreira significativa para a compra. </p>
<p>Neste vídeo, Paul Patrick Beyeme, Chefe da Equipe de Vendas da Trusted Shops, lhe dá 5 dicas de especialistas para ajudá-lo neste processo e para que você se destaque de seus concorrentes. </p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/J8E83n42DuM?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=trustedshops">Veja mais vídeos</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/17/5-conselhos-para-ter-o-maximo-de-comentarios-positivos-dos-clientes-para-o-seu-site-de-e-commerce/">5 conselhos para ter o máximo de comentários positivos dos clientes para o seu site de e-commerce</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/17/5-conselhos-para-ter-o-maximo-de-comentarios-positivos-dos-clientes-para-o-seu-site-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Solicitar os youtubers: um meio eficaz de impulsionar as vendas no seu site de e-commerce!</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/10/solicitar-os-youtubers-um-meio-eficaz-de-impulsionar-vendas-seu-site-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/10/solicitar-os-youtubers-um-meio-eficaz-de-impulsionar-vendas-seu-site-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:07:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13574</guid>
		<description><![CDATA[<p>Os youtubers! Mais do que estrelas da Internet, são pessoas de grande influência, seguidos e escutados por um número crescente de internautas. Com efeito: o YouTube, 2° mecanismo de busca mundial, permite que esses influenciadores digitais atraiam em seu universo, sua paixão, uma comunidade que pode alcançar vários milhões de assinantes. Um alvo em potencial [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/10/solicitar-os-youtubers-um-meio-eficaz-de-impulsionar-vendas-seu-site-de-e-commerce/">Solicitar os youtubers: um meio eficaz de impulsionar as vendas no seu site de e-commerce!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Os youtubers! Mais do que estrelas da Internet, são pessoas de grande influência, seguidos e escutados por um número crescente de internautas.</p>
<p>Com efeito: o YouTube, <strong>2° mecanismo de busca mundial</strong>, permite que esses influenciadores digitais atraiam em seu universo, sua paixão, uma comunidade que pode alcançar <strong>vários milhões de assinantes.</strong><span id="more-13574"></span></p>
<p>Um alvo em potencial de alta qualidade para os sites de e-commerce, que têm solicitado cada vez mais youtubers para apresentar sua oferta! </p>
<p>No vídeo de hoje, a Elodie, da agência <a href="http://bit.ly/2hHGjNQ">Envergure Digitale</a>, e youtuber do canal <a href="http://bit.ly/2hHIWPW">Lecoindelodie</a>, que conta com mais de <strong>200.000 assinantes</strong>, explica o porquê e como trabalhar de modo eficaz com um youtuber para <strong>conquistar novos clientes!</strong> </p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/ybFO7hQ2QNo?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=enverguredigitale">Assista a mais vídeos</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/10/solicitar-os-youtubers-um-meio-eficaz-de-impulsionar-vendas-seu-site-de-e-commerce/">Solicitar os youtubers: um meio eficaz de impulsionar as vendas no seu site de e-commerce!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/10/solicitar-os-youtubers-um-meio-eficaz-de-impulsionar-vendas-seu-site-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calendário de e-commerce 2017: suas 52 dicas para ter sucesso</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/05/calendario-de-e-commerce-2017-suas-52-dicas-para-ter-sucesso/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/05/calendario-de-e-commerce-2017-suas-52-dicas-para-ter-sucesso/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 11:41:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cécile Dubouis]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[PrestaShop News]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13566</guid>
		<description><![CDATA[<p>O ano já pode começar, o seu calendário de e-commerce 2017 chegou! Períodos de preparação para cada promoção nas datas importantes em seu país, encontre a cada semana um conselho para ter sucesso em todas as suas operações comerciais, aumentar o seu tráfego, otimizar suas conversões e seu faturamento e gerenciar de forma simples e [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/05/calendario-de-e-commerce-2017-suas-52-dicas-para-ter-sucesso/">Calendário de e-commerce 2017: suas 52 dicas para ter sucesso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>O ano já pode começar, o seu <a href="https://www.prestashop.com/pt/ecommerce-calendar">calendário de e-commerce 2017</a> chegou!</p>
<p>Períodos de preparação para cada promoção nas datas importantes em seu país, encontre a cada semana um conselho para ter sucesso em todas as suas operações comerciais, aumentar o seu tráfego, otimizar suas conversões e seu faturamento e gerenciar de forma simples e eficiente a sua loja!</p>
<p>…E agradecemos à <a href="http://www.pagination.com/" target="_blank">Pagination.com</a> pela integração do template e dos dados <img src="https://www.prestashop.com/blog/pt/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /> <span id="more-13566"></span></p>
<h2 style="color:#df0067">12 páginas para acompanhá-lo ao longo do ano</h2>
<p>Você tem talento e ideias. Nós ajudamos você simplesmente a se organizar!</p>
<p><strong>Os principais períodos de atividade em um piscar de olhos.</strong>Graças ao calendário circular, você sabe <strong>quando e como se preparar para cada grande evento comercial</strong> (liquidações, Natal, Dia das Mães, Black Friday…), mas também para os eventos específicos de 2017.</p>
<p><strong>A cada semana, um conselho.</strong><br />
Para ganhar em tráfego ou conversões, uma ideia para melhorar a experiência do usuário, otimizar o seu carrinho médio ou fidelizar seus clientes em sua loja online&#8230;</p>
<p><strong>Os segredos do êxito dos outros comerciantes virtuais.</strong> A cada mês, um comerciante virtual PrestaShop compartilha com você uma de suas dicas. Aproveite!</p>
<p><strong>Uma seleção de ferramentas que facilita o seu dia a dia.</strong> Para cada conselho, encontre uma seleção de módulos que permite realizar facilmente suas newsletters, criar suas promoções em alguns cliques, otimizar a gestão da sua loja&#8230;</p>
<h2 style="color:#df0067">Baixado no mundo inteiro</h2>
<p>“<em>Estou sobrecarregado, são as liquidações, eu não conhecia as datas de antemão e ainda não preparei nada em minha loja&#8230; Esse período é comercialmente crucial, e eu estou perdendo isso!</em>”<br />
Foi isso o que nos disseram há 5 anos durante reuniões ou auditorias de e-commerce. Não havia então nenhuma ferramenta para ajudar os comerciantes virtuais em sua organização diária. </p>
<p>Algumas semanas depois, criamos o calendário circular, que permite rapidamente saber quando e como se preparar para cada promoção.</p>
<p>Desde então, a cada ano, nosso calendário de e-commerce é baixado no mundo todo e retomado por diversos sites de especialistas de e-commerce. Fico feliz e emocionada que este calendário tenha sido útil em seu dia a dia.</p>
<p><strong>Onde quer que você esteja, aproveite os conselhos adaptados ao seu país!</strong></p>
<p>Com a ajuda dos <a href="https://ambassadors.prestashop.com/" target="_blank">Embaixadores PrestaShop</a>, desenhamos nosso calendário de e-commerce para mais países este ano a fim de acompanhar sempre mais comerciantes no sucesso de suas atividades.<br />
O calendário 2017 está disponível em <strong>8 idiomas</strong> e personalizado para <strong>10 países</strong> (Alemanha, Argentina, Brasil, Espanha, Estados Unidos, França, Itália, Holanda, Polônia e Reino Unido).</p>
<p>Agora você tem as chaves para antecipar tudo e saber quando e como preparar o seu site de e-commerce para 2017!<br />
&#8230; Uma última coisa. <strong>Sua loja é única. </strong><br />
Este calendário também tem caixinhas a preencher. Por você.<br />
Pois, melhor que ninguém, você conhece seus produtos, o que agradará os seus clientes. Adicione a estas caixas vazias as ações que você pretende implementar a fim de antecipar e ter total sucesso neste novo ano.</p>
<p>“<em>O futuro é o passado em preparação</em>” (Pierre Dac).<br />
Portanto, preparemos e construamos juntos um lindo ano!</p>
<p>Baixe o seu <a href="https://www.prestashop.com/pt/ecommerce-calendar">calendário de e-commerce 2017</a></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/05/calendario-de-e-commerce-2017-suas-52-dicas-para-ter-sucesso/">Calendário de e-commerce 2017: suas 52 dicas para ter sucesso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2017/01/05/calendario-de-e-commerce-2017-suas-52-dicas-para-ter-sucesso/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Como tornar-se líder de seu nicho de mercado? Entrevista de Skylantern</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/12/20/como-tornar-se-lider-de-seu-nicho-de-mercado-entrevista-de-skylantern/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/12/20/como-tornar-se-lider-de-seu-nicho-de-mercado-entrevista-de-skylantern/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Dec 2016 10:36:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Stories]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13561</guid>
		<description><![CDATA[<p>Desenvolver sua atividade muitas vezes anda de mãos dadas com o desenvolvimento de sua oferta em novos mercados, ou de um posicionamento estratégico em um nicho de mercado para além das fronteiras. A segunda opção foi a escolha feita pelo comerciante virtual Skylantern! Após um minucioso trabalho sobre a oferta e o SEO da loja [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/12/20/como-tornar-se-lider-de-seu-nicho-de-mercado-entrevista-de-skylantern/">Como tornar-se líder de seu nicho de mercado? Entrevista de Skylantern</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Desenvolver sua atividade muitas vezes anda de mãos dadas com o desenvolvimento de sua oferta em novos mercados, ou de um posicionamento estratégico em um nicho de mercado para além das fronteiras.</p>
<p><span id="more-13561"></span>A segunda opção foi a escolha feita pelo comerciante virtual Skylantern! Após um minucioso trabalho sobre a oferta e o SEO da loja online, ele posiciona-se como o No. 1 do mercado de lanterna na Internet, e isso desde 2007!</p>
<p>Especialistas em seus produtos a preços competitivos, eles atraem um grande número de empresas e pessoas físicas, na França e em outros países.</p>
<p>Neste vídeo, Benjamin Hamon, Fundador e CEO da Skylantern, dá a você as chaves para o seu sucesso, além de preciosos conselhos para que você também possa penetrar em seu nicho de mercado!</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/cOAcp8uUQQU?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=skylantern"> Ver mais vídeos</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/12/20/como-tornar-se-lider-de-seu-nicho-de-mercado-entrevista-de-skylantern/">Como tornar-se líder de seu nicho de mercado? Entrevista de Skylantern</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/12/20/como-tornar-se-lider-de-seu-nicho-de-mercado-entrevista-de-skylantern/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>7 dicas úteis para transformar reclamações em incríveis experiências para o cliente</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/12/06/7-dicas-uteis-para-transformar-reclamacoes-em-incriveis-experiencias-para-o-cliente/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/12/06/7-dicas-uteis-para-transformar-reclamacoes-em-incriveis-experiencias-para-o-cliente/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 01:00:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13551</guid>
		<description><![CDATA[<p>Você sabia que até 66% dos clientes descontentes dizem se recusar a voltar em uma loja onde tiveram uma má experiência? Assustador. No vídeo de hoje, o Gerente de Desenvolvimento de Negócios da Youstice, Jeremy Tree, enumera 7 meios para evitar irritar os clientes ao lidar com feedbacks negativos. Essas dicas claras e diretas permitem [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/12/06/7-dicas-uteis-para-transformar-reclamacoes-em-incriveis-experiencias-para-o-cliente/">7 dicas úteis para transformar reclamações em incríveis experiências para o cliente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Você sabia que até 66% dos clientes descontentes dizem se recusar a voltar em uma loja onde tiveram uma má experiência? Assustador.<span id="more-13551"></span></p>
<p>No vídeo de hoje, o Gerente de Desenvolvimento de Negócios da Youstice, Jeremy Tree, enumera 7 meios para evitar irritar os clientes ao lidar com feedbacks negativos. Essas dicas claras e diretas permitem transformar rapidamente as reclamações em conversões.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/Am-P4SIfgc4?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=youstice"> Ver mais vídeos</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/12/06/7-dicas-uteis-para-transformar-reclamacoes-em-incriveis-experiencias-para-o-cliente/">7 dicas úteis para transformar reclamações em incríveis experiências para o cliente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/12/06/7-dicas-uteis-para-transformar-reclamacoes-em-incriveis-experiencias-para-o-cliente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>O conceito de “Faça você mesmo” (DIY) e o e-commerce: Como revisitar um mercado tradicional com sucesso</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/29/o-conceito-de-faca-voce-mesmo-diy-e-o-e-commerce-como-revisitar-um-mercado-tradicional-com-sucesso/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/29/o-conceito-de-faca-voce-mesmo-diy-e-o-e-commerce-como-revisitar-um-mercado-tradicional-com-sucesso/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 10:19:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Stories]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13542</guid>
		<description><![CDATA[<p>Revisitar um produto tradicional e altamente comercializado: foi o que conseguiu fazer com sucesso a empresa espanhola SelfPackaging, com sua gama completa de embalagens totalmente personalizáveis e fáceis de montar em casa. Fundada em 2009, SelfPackaging desfruta hoje de um sucesso que atravessa fronteiras, graças ao seu conceito singular de DIY destinado tanto a empresas [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/29/o-conceito-de-faca-voce-mesmo-diy-e-o-e-commerce-como-revisitar-um-mercado-tradicional-com-sucesso/">O conceito de “Faça você mesmo” (DIY) e o e-commerce: Como revisitar um mercado tradicional com sucesso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Revisitar um produto tradicional e altamente comercializado: foi o que conseguiu fazer com sucesso a empresa espanhola SelfPackaging, com sua gama completa de embalagens totalmente personalizáveis e fáceis de montar em casa.<span id="more-13542"></span></p>
<p>Fundada em 2009, <a href="http://selfpackaging.com/" target="_blank">SelfPackaging</a> desfruta hoje de um sucesso que atravessa fronteiras, graças ao seu conceito singular de DIY destinado tanto a empresas quanto a pessoas físicas a preços competitivos.</p>
<p>Neste vídeo, o fundador Josep Maria Garrofé e David Rodriguez, CEO da agência de web WebImpacto, que desenvolveu a última versão do site Ecommerce, apresentam as chaves do sucesso deste negócio tão específico.</p>
<p>Aproveite a experiência deles e os conselhos que eles dão para o desenvolvimento do seu site de e-commerce!</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/E9N4isW8TSI?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=leslipfrancais"> Ver mais vídeos</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/29/o-conceito-de-faca-voce-mesmo-diy-e-o-e-commerce-como-revisitar-um-mercado-tradicional-com-sucesso/">O conceito de “Faça você mesmo” (DIY) e o e-commerce: Como revisitar um mercado tradicional com sucesso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/29/o-conceito-de-faca-voce-mesmo-diy-e-o-e-commerce-como-revisitar-um-mercado-tradicional-com-sucesso/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Como usar eficazmente as redes sociais para seu site de e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/22/como-usar-eficazmente-redes-sociais-para-seu-site-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/22/como-usar-eficazmente-redes-sociais-para-seu-site-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 14:59:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ecommerce Tips and Advice]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13533</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoje é evidente que, para dar visibilidade ao seu site de e-commerce, é preciso estar presente nas redes sociais! Facebook, Twitter, Pinterest… Você certamente os conhece e já os utiliza para seu uso pessoal. No entanto, explorar essas redes sociais como alavanca de aquisição de seu site de e-commerce não é uma tarefa fácil! Na [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/22/como-usar-eficazmente-redes-sociais-para-seu-site-de-e-commerce/">Como usar eficazmente as redes sociais para seu site de e-commerce</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoje é evidente que, para dar visibilidade ao seu site de e-commerce, é preciso estar presente nas redes sociais! Facebook, Twitter, Pinterest… <span id="more-13533"></span>Você certamente os conhece e já os utiliza para seu uso pessoal. No entanto, explorar essas redes sociais como alavanca de aquisição de seu site de e-commerce não é uma tarefa fácil!<br />
Na verdade, para ser bem-sucedido no desenvolvimento de sua comunidade e, portanto, de sua visibilidade nas redes sociais, você precisará:</p>
<ul>
<li>Posicionar-se nas redes sociais mais relevantes,</li>
<li>Direcionar suas publicações,</li>
<li>Oferecer um conteúdo relevante,</li>
<li>E especialmente ser suficiente ativo para ser eficaz!</li>
</ul>
<p>Para ajudá-lo, aqui seguem as nossas dicas em vídeo para melhorar o seu desempenho nas redes sociais!</p>
<p>BÔNUS: As vendas de Natal começaram! Você encontrará, ao final deste vídeo, nossos truques para ser ainda mais eficiente nas redes sociais durante este período tão primordial!</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/eUP-Cp4gbp8?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=prestashopsocialmedia">Ver mais vídeos</a></div>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/22/como-usar-eficazmente-redes-sociais-para-seu-site-de-e-commerce/">Como usar eficazmente as redes sociais para seu site de e-commerce</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/22/como-usar-eficazmente-redes-sociais-para-seu-site-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop 1.7 : as primeiras perguntas feitas por lojistas PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/21/prestashop-1-7-primeiras-perguntas-feitas-por-lojistas-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/21/prestashop-1-7-primeiras-perguntas-feitas-por-lojistas-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2016 11:43:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Xavier Borderie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[PrestaShop News]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/pt/?p=13531</guid>
		<description><![CDATA[<p>Que novidade! PrestaShop lança PrestaShop 1.7, a mais recente versão do software. Ela foi desenvolvida graças ao feedback dos usuários nos últimos anos. Mais de 250.000 lojas online vendem hoje com PrestaShop. O que esses lojistas devem saber? 1. Minha loja utiliza uma versão anterior (1.4, 1.5, 1.6), eu tenho que obrigatoriamente migrar para o [...]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/21/prestashop-1-7-primeiras-perguntas-feitas-por-lojistas-prestashop/">PrestaShop 1.7 : as primeiras perguntas feitas por lojistas PrestaShop</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Que novidade! PrestaShop lança <a href="https://www.prestashop.com/en/1.7">PrestaShop 1.7</a>, a mais recente versão do software. Ela foi desenvolvida graças ao feedback dos usuários nos últimos anos.</p>
<p>Mais de 250.000 lojas online vendem hoje com PrestaShop. O que esses lojistas devem saber?</p>
<p><span id="more-13531"></span></p>
<p><strong>1.   	Minha loja utiliza uma versão anterior (1.4, 1.5, 1.6), eu tenho que obrigatoriamente migrar para o 1.7 agora?</strong></p>
<p>A resposta é: claro que não. Sua loja atual continuará a funcionar como antes, e não há pressa &#8211; especialmente com os seus preparativos para as festas de fim de ano e as vendas de inverno.</p>
<p>Se você quiser adotar a versão 1.7, tenha em mente que esta é uma grande versão do PrestaShop, e, portanto, a atualização exigirá que você tome precauções, ou que <a href="https://www.prestashop.com/pt/agences-web-partenaires">esteja acompanhado</a>.<br />
Em especial, devido à revisão do sistema de templates, o seu tema deverá ser ou alterado, ou totalmente reelaborado. Da mesma forma, os seus módulos deverão ser cuidadosamente verificados, e, sem dúvida, adaptados (pelo menos em termos de design).</p>
<p>Na realidade, encare a atualização para o 1.7 como um verdadeiro projeto, o que pode levar vários dias de preparação antes de migrar os seus próprios dados.</p>
<p><strong>2.   	A versão 1.6 está suspensa?</strong></p>
<p>Certamente que não! A recente atualização 1.6.1.9 confirma isso: continuaremos a manter a versão 1.6 do PrestaShop em longo prazo. Especificamente, ela será mantida pelas nossas equipes por 2 anos após o lançamento do 1.7, ou seja, até outubro de 2018. Aguardem, assim, outras versões do 1.6 nos próximos meses, o que irá corrigir os bugs identificados pela comunidade &#8211; e, claro, você pode contribuir com os seus patches!</p>
<p><strong>3.   	Como atualizar minha loja para a versão 1.7?</strong></p>
<p>Os desenvolvedores estão atualizando o módulo de atualização em 1 clique para dar conta da transição para o 1.7. Observe que este módulo só irá tratar dos dados de sua loja: o tema e os módulos serão o padrão, e o seu tema 1.5/1.6 será desativado, assim como os módulos desenvolvidos por terceiros. Portanto, prepare bem o que deseja fazer!</p>
<p>Sugerimos fortemente que você entre em contato com <a href="https://www.prestashop.com/pt/agences-web-partenaires">nossas agências parceiras e desenvolvedores parceiros</a> para implementar o seu projeto de atualização para a versão 1.7.</p>
<p><strong>4. Se eu tiver perguntas sobre a versão 1.7, onde devo ir?</strong></p>
<p>- No <a href="https://www.prestashop.com/forums/?lang=pt">forum da comunidade</a>, para o auxílio mútuo dos usuários da comunidade<br />
- A<a href="http://forge.prestashop.com/secure/Dashboard.jspa"> Forge, o bugtracker da PrestaShop</a>, para a recuperação de bugs<br />
- O <a href="https://www.prestashop.com/pt/support">suporte técnico da PrestaShop</a>, para suas necessidades de acompanhamento<br />
- <a href="http://build.prestashop.com/news/prestashop-1-7-faq/">A FAQ sobre PrestaShop 1.7</a> no blog Build.com </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/21/prestashop-1-7-primeiras-perguntas-feitas-por-lojistas-prestashop/">PrestaShop 1.7 : as primeiras perguntas feitas por lojistas PrestaShop</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/pt">PT - Blog do ecommerce da PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/pt/2016/11/21/prestashop-1-7-primeiras-perguntas-feitas-por-lojistas-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
